[
  {
    "_id": "68e638bf396291a422a19fc2",
    "courseId": "68e609e49e158e162999fa2c",
    "title": "সংখ্যা পদ্ধতি ০১",
    "totalMarks": 10,
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "৩৮৫৯ সংখ্যাটিতে ৫ এর স্বকীয় মান কত?",
        "options": ["50", "5", "59", "জানা নাই।"],
        "correctAnswers": [1]
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "কোন সংখ্যা পদ্ধতির স্থানীয় মান নাই?",
        "options": ["বাইনারি", "অক্টাল", "রোমান", "হেক্সাডেসিমাল"],
        "correctAnswers": [2]
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "হায়ারোগ্লিফিক্সে  আঙ্গুল দ্বারা কত সংখ্যা বুঝায়?",
        "options": ["১০", "১০০", "১০০০", "১০০০০"],
        "correctAnswers": [3]
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "রেডিক্স পয়েন্ট এর কাজ কি?",
        "options": [
          "সংখ্যা আলাদা করা ",
          "ভগ্নাংশ সংখ্যা বুঝায়",
          "পূর্ণাংশ আলাদা করে",
          "ভগ্নাংশ ও পূর্ণাংশ আলাদা করে"
        ],
        "correctAnswers": [3]
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "০.৩৪৫ এখানে সর্বডানের ডিজিটটিকে কি বলে?",
        "options": ["Fraction", "LSD", "Integer", "MSD"],
        "correctAnswers": [1]
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "বেজ দিয়ে সংখ্যাটির কি প্রকাশ পায়?",
        "options": ["পরিমাণ", "সংখ্যা", "কোন পদ্ধতির সংখ্যা", "ডেসিমাল সংখ্যা"],
        "correctAnswers": [2]
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "বাইনারি সংখ্যা পদ্ধতিতে রেডিক্স পয়েন্টকে কি বলে?",
        "options": [
          "Point",
          "Radix Point",
          "Binary Radix Point",
          "Binary Point"
        ],
        "correctAnswers": [3]
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "সংখ্যার মধ্যে প্রতিটি চিহ্নকে কি বলে?",
        "options": ["অংক", "প্রতীক", "চিহ্ন", "digit"],
        "correctAnswers": [0, 3]
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "ভিত্তির উপর নির্ভর করে সংখ্যা পদ্ধতি কত প্রকার?",
        "options": ["2", "3", "4", "5"],
        "correctAnswers": [2]
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "সংখ্যা পদ্ধতিকে প্রধানত কতভাগে ভাগ করা হয়েছে?",
        "options": ["2", "3", "4", "5"],
        "correctAnswers": [0]
      }
    ],
    "results": [],
    "chapter": "3"
  },
  {
    "_id": "68e6799692aeab8079e7c705",
    "courseId": "68e609e49e158e162999fa2c",
    "title": "সংখ্যা পদ্ধতি ০২",
    "totalMarks": 10,
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "২ এর বাইনারি মান কত?",
        "options": ["0", "1", "10", "11"],
        "correctAnswers": [2]
      }
    ],
    "results": [
      {
        "studentId": "68e640f3396291a422a19fc4",
        "batchId": "68e62838396291a422a19fc1",
        "score": 10,
        "answers": {
          "0": [2]
        },
        "submittedAt": "2025-10-08T14:52:50.001Z"
      },
      {
        "studentId": "68e7d329d4404d9892685508",
        "batchId": "68e62838396291a422a19fc1",
        "score": 10,
        "answers": {
          "0": [2]
        },
        "submittedAt": "2025-10-09T15:37:13.186Z"
      },
      {
        "studentId": "68e64095396291a422a19fc3",
        "batchId": "68e64255396291a422a19fc6",
        "score": 10,
        "answers": {
          "0": [2]
        },
        "submittedAt": "2025-10-11T05:49:25.177Z"
      }
    ],
    "chapter": "3"
  }
]
